人力供應陰盛陽衰 未來8年更多港女遲婚或單身

政務司司長張建宗今(19日)在網誌表示，未來人力供應中各年齡組別、性別及教育程度所佔的比例會逐漸轉變，預期在2027年本地女性的人力供應會輕微增加，由2017年的165萬人稍增至2027年的169萬人，平均每年上升0.2%，「這可能是由於女性人口增長速度較快，和更多女性傾向獨身及遲婚」，而本地男性人力供應，則預計會由2017年的199萬人，下降至2027年的188萬人，平均每年下降0.6%。

期內65歲或以上的長者人口會顯著增加67萬人，而長者人口大幅增加預計會令整體勞動人口參與率，從2017年的59.1%，下降至2027年的54.9%。張指，在人口高齡化和低生育率影響下，香港未來人力供應將會萎縮，本地人力供應(即不包括外籍家庭傭工的勞動人口)會由2017年的364萬人，升至2019年至2022年間367萬人至368萬人的高位水平後，持續下降至2027年的357萬人。

有無咁撚多

Supply demand
多d既話price 下降

到時1Q 1百有找

怪港男太廢

但後生個班係男多過女，人老珠黃個班先係女多過男

非常認同

咪係
根本係女性壽命平均長過男性攪到睇落男多過女
意思係阿婆多過阿伯

香港咁撚多窮西, 唔生咁咪岩囉

根本應該男人大哂。

女人留係屋企湊仔耕田啦

咪話我話，淨低嗰啲多數飯腳麒麟咁嘅款。

港男走曬去搵大陸妹 越南妹 臭系港女性格搵鬼要